重溫這幾個月的時間線, 721真的是關鍵

721前, 幾乎冇包圍過分區警局(金鍾警察總部則往年都有人去示威)
721後, 726, 727, 728, 730 等一系列行動都有在追究721警黑合作, 之後更開始頻頻有包圍分區警局的事件發生
721後, 警黑合作證據確鑿, 無從抵賴. 警方記者會被問到721時, 只能顧左右而言他, 說不如我地關注返示威者既暴力. 張建宗被問到721時, 只能回答讓我們忘記過去
721後, 警方眾目睽睽之下與打人的白衣黑社會拍晒膊頭, 一人也沒有拘捕, 到事後多日才逼於壓力逐步拘捕少數人, 與平日即場拘捕示威者的快速粗暴大相逕庭. 很多容貌被清楚影到的黑幫頭目皆能置身事外.
至此,示威者對警方的信任度跌至零, 認為報警只會拘捕示威者, 而放走行兇的"警察自己人". 部分示威者改變往日報警的做法,選擇私了. 神獸鶳自此誕生.
要下一盤戰鬥激烈的好棋, 必須要對手配合. 由6月前風平浪靜, 到今日雙方武力升級, 衝突不斷, 有賴政府決策者(中共)的不斷剌激和配合, 每每事件有開始平靜的趨勢, 中共就會立刻行動, 激怒示威者, 令更多人上街. 721, 831, 蒙面法等等, 除了刺激示威者, 令情況惡化外, 對平息抗爭根本沒有任何作用.